---
title: Nothing But Water - 22
locale: fr
---
import Columns, { UnbreakableBlock } from '../../../components/Columns'
import { NothingButWaterFontMedium } from '../../../views/indexPage.style.js'

<NothingButWaterFontMedium>
  <Columns>
    <p>
      Alors que je croyais avoir depuis longtemps égaré tous les souvenirs liés à mon père, mes cousins m’ont envoyé des extraits numérisés de vieux films tournés en 16 mm sur lesquels il apparaît. J’ai ouvert le premier fichier et j’ai reconnu la silhouette de mon père, au fond de l’image, parmi un groupe de gens qui dansaient. Il portait un pantalon pattes d’éléphant, une chemise cintrée jaune pâle. Ses cheveux étaient longs et bouclés. L’écran s’est noirci. Puis l’image est revenue, tachetée de grains de poussière. Le visage de mon père était au premier plan. J’ai vu sa bouche s’ouvrir et se refermer, plusieurs fois. Alors j’ai appuyé sur « retour », et j’ai remis la même séquence, persuadée que si j’arrivais à lire sur les lèvres de mon père, le souvenir de sa voix me reviendrait probablement en mémoire. Certes, je serais à tout jamais incapable de reproduire cette voix-là, mais je l’entendrais dans ma tête, comme on entend l’air des chansons qu’on connaît par cœur.
    </p>
  </Columns>
</NothingButWaterFontMedium>
